Het was stilletjes gedoogd, en ze deed haar over de stoelen in de hal toegang tot een verhoogde plek, waar hij, door leunend over het dok, kan klappen haar in zijn armen.
"Vaarwel, lieve lieveling van mijn ziel.
Mijn weemoed zegen op mijn liefde.
De volgende keer dat wij elkaar ontmoeten, waar de vermoeide zijn in rust!"
Ze waren haar man's woorden, als hij haar op zijn schoot.
"Ik kan het, lieve Charles.
Ik heb de steun van bovenaf: duld voor mij.
Een kruispunt zegen voor ons kind."
"Ik stuur hem naar haar door jou.
Ik kus haar door jou.
